[學術研究]點解企係到會攰過行路？

相信大家都試過企係到等人/罰企etc 點解企係到唔郁永遠都攰過行同等時間嘅路

同埋行路係輪流用一隻腳去支撐成個身體，相反企就2隻腳平分如果係正常姿勢，點解都係企係到對腳會攰啲？

因為一路用同一組肌肉（？）

行路用10舊肌肉攰啲？ 定企用一舊肌肉攰啲？

行路用既肌肉多啲 分擔左個工作
同埋行路左右腳可以輪替休息
但企定定就逼肌肉長時間工作

如果用腳既數量黎計，千足蟲咪唔識攰

唔好單從睇腳數量咁'乎'淺，人進化出黎既腳係夠支撐身體。細分啲睇肌肉，企係度長時間用死一舊肌肉，邊個都攰啦。行路咁多舊肌肉輪流運作，自然無咁攰

心理都有影響？
企響度多數係等人/等車 自然唔耐煩

巴打們好勁 冇諗過肌肉個邊

成日企到骨痛又係點解

係你on9,講攰唔諗肌肉唔通諗骨 ？
定你想講精神上攰 ？

點解陪條女行街一個鐘仲攰過打波幾粒鐘

除非你企到好似C朗入完波慶祝咁樣，基本上你身體重心都會集中係一隻腳。

加上心理影響，多d景分散注意力個人輕鬆d。